陳雲 : 城邦派之名 本土運動的政治瘟疫 一到選舉就爆發一次

城邦派之名，本土運動的政治瘟疫，一到選舉就爆發一次。今年又選舉啦，城邦陣營又熱鬧起來。本土也好、城邦也好、港獨也好，自決也好，總之政治本土運動十年以來，已經穩佔香港政治光譜的一部分，立法會選舉時候可以贏取各選區末後的一、兩席。

大家這麼喜歡「時代革命」，我講一下共產黨的革命史吧。列寧改造過馬克思主義，但列寧不會批鬥馬克思，只會說是馬克思列寧主義，簡稱馬列主義。毛澤東改造了列寧主義，稱為毛澤東思想，但毛澤東時刻念記馬克思與列寧。

城邦論啟動了香港政治上的本土運動，為了廣納支持，依循左膠的本土運動之名，光復行動稱為本土派。文化上的本土運動一部分由左膠的保育運動發起，在灣仔喜帖街、中環天星皇后碼頭、新界石崗菜園村保育（反高鐵運動）。陳雲不會奪取左膠的功勞，我有份發起的光復行動、反雙非行動，就稱為政治上的本土運動，政治派別為本土派。這叫做傳承，即使我與左膠因為雙非人、新移民湧入香港事件而反目，我也不會改名，依然叫本土運動，自稱本土派。

2015/16 年，港獨派出現，在城邦陣營挖腳，頗多忍受不住我嚴謹的學術傳承的人，過檔去了港獨派，並且自稱本土派，泛民的香港眾志的自決派等人，也稱本土派，配合泛民報紙的誤導，本土派被獨派及泛民自決派奪取，故此我將我陣營改稱城邦派，彼此分開，這是給足面子與獨派與自決派的了（因為自決派裏面的朱凱迪是文化保育運動的中堅，故此將本土派的名歸還給他是說得過去的）。我想整個世界，沒有做政治運動的人，好似陳雲那樣堅守君子的謙讓作風。儒家稱之為正名。

現在有人認為城邦派排斥港獨及自決派，故此要改名，這是倒果為因，也是裏通外敵，這些人，請離開本陣營，你們只不過是想將我的名譽搞臭，誤導外界以為我是一直培養叛徒、眾叛親離的人而已。你們現在離開，我就是眾叛親離啦，何須這麼多功夫？

我想建立的香港自治城邦，是基於與中共共存共榮的邦聯國、基於謙讓的儒家禮治之國，而不是秦代以來的法家吏治之國。要建立法家的吏治之香港國是沒必要的，因為現在的就是。奪了中共的香港特別行政區，來建立一個法家的吏治的香港共和國是沒必要的，因為現在的就是。

陳雲

關你撚事咩，行撚開啦

tldr
老師又中

我想建立的香港自治城邦，是基於與中共共存共榮的邦聯國

想建立的香港自治城邦，是基於與中共共存共榮的邦聯國、基於謙讓的儒家禮治之國，而不是秦代以來的法家吏治之國。

其實有道理

不過唔可行

與中共共存共榮的邦聯國、基於謙讓的儒家禮治之國，而不是秦代以來的法家吏治之國。要建立法家的吏治之香港國是沒必要的，因為現在的就是。奪了中共的香港特別行政區，來建立一個法家的吏治的香港共和國是沒必要的，因為現在的就是。

之前係 facebook 講唔好港獨, 唔好脫離中國. 佢班信徒係連登時運高. 呢個柒頭本來就係建制, 班水泥隊重要提垃圾民主化石入中聯辦. 但睇唔到自己跪拜既 "國師", 就係建制.
中國講 "命運共同體", 佢就 "共存共榮", 無錯, 你地都係 Chinese